【最新乳癌消息】每星期2片午餐肉 乳癌風險增21%！

有跟隨癌症報告的讀者，相信會記得2年前世衛的加工肉類致癌的警告。2015年10月，世界衛生組織列加工肉為一級致癌物質，與煙酒同級睇齊。當時的報告如斯震撼，因為超過800份科學研究把加工肉類與大腸癌及胃癌扯上關係。當年的報告，警告每天進食50克加工肉，即約兩條腸仔或兩片午餐肉，可令患上大腸癌的風險增加18%。

現在，最新研究發現加工肉跟乳癌亦扯上關係，而且份量比之前公布的更低。

每天9克已太多

兩年前的報告指出每天50克的風險，今次的最新研究指出每天9克已經增加患上乳癌的風險。英國人員研究超過26萬位40至69歲的英國女性數據，發現僅每天9克加工肉已經能夠增加乳癌風險21%。

每天9克，即每星期63克。換句話說，之前的每天50克危險上限，突然間變成每星期上限！一罐長方罐裝午餐肉含約340克，63克的話即大約是五份一罐！

紅肉反而OK

2015年的世衛報告，除了列加工肉為一級致癌物質之外，亦列紅肉為2級致癌物質。但別忘記，這個等級是基於大腸癌的風險。今次這份剛剛在三星期前公布的英國研究發現，紅肉進食量並不與乳癌扯上關係。

何謂加工肉？有無添加午餐肉

肉類經過鹽醃、煙燻，或加入亞硝酸鹽後，統統都成為「加工肉類」。 我們香港人食得多的，都應該是午餐肉、火腿、腸仔、煙肉等，最常見於早餐餐牌。加工肉的脂肪及鹽分比天然肉類高，當然要注意；但其致命傷是致癌添加劑亞硝酸鹽。我查看過多個牌子的午餐肉，並不是款款都名正言順地列出亞硝酸鹽這個成份；市面亦有標榜「天然」的午餐肉。兩年前我亦在本專欄分享過一款無添加午餐肉。天然與否，買罐裝午餐肉一定要留意成份，尋找亞硝酸鹽蹤影的話，要留意其添加劑代號E250。

死撚梗

港女最like 嘅阿硝酸納煲

打邊爐每人食半罐梅林牌圓罐